龙应台的《目送》

1、人生由淡的悲伤和幸福组成，在小小的期待、偶尔兴奋和沉默的失望中过每一天，然后带着种想说却又不来的『懂』，作最的转身离开。2、我们拚命地学习如何成功冲刺一百米，但是没有人教过我们：你跌倒时，怎么跌得有尊严；你的膝盖破血肉模糊时，怎么清洗伤口、怎么包扎；你痛的无法忍受时，用什么样的表情去面对别人；你一头栽下时，怎样治疗内心淌血的伤口，怎么获得心灵深层的平静，心像玻璃一样碎了一地时，怎么收拾？谁教过我们，在跌倒时怎样的勇敢才真正有用？怎样的智慧能度过？跌倒，怎样可以变成行远的力量？失败，为什么往往是人生的修行？何以跌倒过人，更深刻、真诚？我们没有学过。3、修行的路总是孤独的，因为智慧必然来自孤独。4、然后烟火．冲向天空轰炸开， 瞬间的璀璨，极致的炫美，人们雀跃欢呼，这是跨年之夜。可是，这不神明的生日，不是英的雄诞辰，不是神话中某一个伟大的时刻，不是民族史里某一个壮烈的发生，那么，人们庆祝究竟什呢？5、凡是出于爱的急切都是可以原谅的。